---
title: everything
published: 18.03.2020, 00:42
---

# բանաստեղծություններ

չէի հասկանում սիրելը` էն իմաստով, ոնց բոլորն ի նկատի ունեն,
բայց հիմա կարծես փչացել եմ
ու տենց գնացինք իր հետ մինչեւ նրա բնակարան,
պադյեզդից հետ դառա. ու հետ դառնալուց տեսա`
ինչպես մի տղա եկավ հետեւից.
եւ ուզեց համբուրել,
բայց հետո միանգամից հիշեցի, որ նրա տունը բազմաբնակ չէ...
հետո արթնացա:

\*\*\*

Նա չկար: կրկին,
որովհետեւ ոտերիս չէր այնքան ժամանակ,
բայց մեկ-մեկ ակնթարթորեն աչքերիս հետեւում ա հայտնվում
միգուցե նաեւ թոքերիս մոտ,
գուցե ուղղակի ձեւ էր դասական,
առաջվա քույրս:

\*\*\*

նույնիսկ, երբ ասեցին ինքնաթիռիդ վրա ձեզ թանկ բան գրեք,
անունդ գրեցի, բայց հանգիստ ճմռթեցի նաեւ ինքնաթիռը

\*\*\*

ուղեղս չեմ գտնում,
հիշում եմ նրան, ումից կորել եմ ու
մի ժամից պետք ա արթնանամ:
չեն հասկանում մոռանալը,
բայց ես իրավունք ունեմ:

աշխարհայացքների խաղաղ պատերազմ ա,
իրար չեն ըմբռնում,
ես հեսա քնում եմ:

\*\*\*

ստրկությունը դատապարտվեց,
բայց դեռ ոչ ոքի չեն ունենում:
գնացի ու հետ եկա, ես չեմ կարող,
բայց կյանքը քեզ կուղղի:

\*\*\*

հիաթափեցրո՛ւ, ինձ:
неужели всё-же կենդանի եմ:

\*\*\*

կիսատությունները կրծում են մեզ`
ասաց նա, իսկ սիրահարվելիս աններելի են,
երեւակայությանս մետրոն վթարվել է,
ինչպե՞ս կարելի է հանդիպել նրան,
ում/ինչի ուղեւոր լինելը ժխտել էս այդքան ժամանակ,
իսկ հիմա այլեւս տեղ չկա, մտքերը մնացան ուղեւորությունից դուրս:
ոչինչ, ժամանակը կբուժի, նա, համենայնդեպս, տեղ չի զբաղեցնում:

\*\*\*

անտեսում ես, որ ե՞ս էլ հասկանամ` դա ինչ է,
բայց չէ՞ որ ախր ես
սկսած գիտակից տարիքից չեմ նեղացրել ոչ-ոքի,
համենայնդեպս ես տենց մտածում էի, հավանաբար` սխալմամբ,
չեմ ուզեցել գոնե:
ուղղակի զարմանում եմ. ինչի՞ չեն հետաքրքրվող,
հանդիպեցի նրան մի տարի հետո զուտ որովհետեւ հետաքրքիր էր`
տասնմեկ ամիս լքելուց հետո
աքլորի ձայնից երկու ժամ առաջ
ինչո՞ւ ինձ հիշեց
փաստորեն գժվել էր, օքեյ:
իսկ ինքը երկու անգամ որոշեց չ

\*\*\*

մարդկանց մեջ քեզ եմ ման գալիս,
հետո բողոքում, որ հետաքրքիր մարդ չեմ գտնում,
իսկ մենք հեռու ենք, 
*\**
29.02.2020

երեւի գիտեյի, որ չես գալու, բայց հավատում էի:
վաղուց չէի թափառել, իսկ հիմա փողոցային արվեստ էլ տեսա.
կապիկները միշտ ճիշտ պահի են սկսում երգել
գոնե ստեղծագործելու մոտիվ ես տալիս, բայց չգիտեմ, թե ոնց
հիասթափեցրո՛ւ ինձ, որ այլեւս չուզենամ 
թե չէ միայն լավն ես, տենց դժվար ա թարգելը:
չգիտեմ որեվհետեւ ընկերս չես, միգուցե կլինեյիր, հետդ սեքս էլ չեմ ուզում` սիրեկանի կարիք չունեմ,
կարող ա նա ես, ում կուզենայի արթնանալուց մոտս տեսնել,
երեւի երրորդ բանաստեղծությեւնն ա քո մասին: 
տենց: դեռ:

\*\*\*
05.03

տրամաբանությանը պատերազմ են հայտարարել,
